\documentclass{novel}

% Nota: il titolo nelle prime pagine è scritto a parte per sfruttare il testo decorativo!
\SetTitle{Avventure oniriche}
\newcommand{\myDecorativeTitle}{AvventuRe OniRicHe}
\SetSubtitle{Venti racconti ispirati ai sogni di AXXXXXXXX RXXXXX}
\SetAuthor{Emanuele Petriglia}

\SetTrimSize{140mm}{216mm}
% Margini calcolati a forza di prove con l'anteprima di Lulu.com
\SetMargins{1.5cm}{1.5cm}{1.5cm}{1.905cm}
\SetLinesPerPage{32}

\SetParentFont[
	Path=./fonts/EBGaramond/,
	Extension=.otf,
	ItalicFont=*12-Italic,
	UprightFont=*12-Regular,
	SmallCapsFont=*SC12-Regular,
	Numbers=Lining
	]{EBGaramond}

% Rimpicciolisco il sottotitolo del font, ma mi sa che non lo uso tanto...
\SetSubchFont[Numbers=Lining,Scale=1]{\parentfontname}

% Font per il titolo del libro.
\NewFontFace\cinzelsemibold[Path=./fonts/]{CinzelDecorative-SemiBold.otf}
\NewFontFace\cinzelregular[Path=./fonts/]{Cinzel-Regular.otf}

\setdefaultlanguage{italian}

% Comando personalizzato per creare i titoletti nei singoli sogni.
%
% Argomenti:
%	  - #1: numero del capitolo (es. 01), serve per costruire le etichette
%	  - #2: data del sogno (es. 2017-07-27)
%     - #3: nome del racconto corrispondente (es. Il burrone)
\newcommand{\mydreamchapter}[3]{
	\begin{ChapterStart}[4][fancy]
	\vspace{1\nbs}
	\label{ch:AA#1}
	{\centering\charscale[1.25]{#2}\par}
	\vspace{0.5\nbs}
	{\centering\charscale[0.88]{\textsc{Base di \textit{#3} a pagina \pageref{ch:#1}.}}\par}
	\vspace{0.5\nbs}
	\end{ChapterStart}
}

% Comando personalizzato per importare ogni racconto.
%
% Argomenti:
%	  - #1: numero del capitolo (es. 01), serve per costruire le etichette e importare
%	  - #2: nome del capitolo (es. \mychapternameI)
%	  - #3: nome del sogno a cui si ispira (es. 2017-07-27)
\newcommand{\mychapter}[3]{
	\SetVersoHeadText{\theTitle}
	\SetRectoHeadText{#2}
	\label{ch:#1}
	
	\begin{ChapterStart}
	\ChapterTitle{#2}
	\vspace{1\nbs}
	\begin{parascale}[0.88]
	\ChapterSubtitle{\textsc{Ispirato al sogno del #3 a pagina \pageref{ch:AA#1}.}}
	\end{parascale}
	\end{ChapterStart}
	
	\input{./chapters/#1.tex}
}

% Definisco dei comandi per scrivere una sola volta il nome di ogni racconto,
\newcommand{\mychapternameI}{Il burrone}
\newcommand{\mychapternameII}{Buffer tri-state}
\newcommand{\mychapternameIII}{Le monete false}
\newcommand{\mychapternameIV}{Il punto mancante}
\newcommand{\mychapternameV}{Divergenze di scelta}
\newcommand{\mychapternameVI}{Il contrappasso}
\newcommand{\mychapternameVII}{La matrice antinfluenzale}
\newcommand{\mychapternameVIII}{Schema a cinque}
\newcommand{\mychapternameIX}{Gli homework perduti}
\newcommand{\mychapternameX}{La rivolta dell'acqua}
\newcommand{\mychapternameXI}{La fabbrica videoludica}
\newcommand{\mychapternameXII}{Mancinitopia}
\newcommand{\mychapternameXIII}{Facciamo il ghiaccio}
\newcommand{\mychapternameXIV}{Contro le mascherine}
\newcommand{\mychapternameXV}{Le vulnerabilità}
\newcommand{\mychapternameXVI}{La torre crepata}
\newcommand{\mychapternameXVII}{La casa stregata}
\newcommand{\mychapternameXVIII}{La truffa del cinema}
\newcommand{\mychapternameXIX}{Le presentazioni}
\newcommand{\mychapternameXX}{Il laser}
\newcommand{\myappendixname}{Sogni}
